{"objects": [{"line": {"year": 1889, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["the artist's brother, Theo van Gogh"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1890, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["the artist's brother, Theo van Gogh"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1891, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219], [52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Paris", "Amsterdam"], "owner": ["the artist's brother, Theo van Gogh", "his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1892, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1893, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1894, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1895, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1896, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1897, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1898, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1899, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679]], "cities": ["Amsterdam"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1900, "coordinates": [[52.3702157, 4.8951679], [48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Amsterdam", "Paris"], "owner": ["his widow, Johanna van Gogh-Bonger", "\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1901, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219], [48.856614, 2.3522219], [48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris", "Paris", "Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker", "Paris. Galerie Bernheim-Jeune. \"Exposition Vincent van Gogh,\" March 15-31, 1901, no. 49 (as \"Bl\u00e9s et Cypr\u00e8s [temps de mistral],\" lent by M. Emile Schuffenecker).", "\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1902, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1903, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1904, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1905, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1906, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219], [48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris", "Paris"], "owner": ["\u00c9mile Schuffenecker", "Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1907, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1908, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris"], "owner": ["Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1909, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219], [48.856614, 2.3522219], [48.856614, 2.3522219]], "cities": ["Paris", "Paris", "Paris"], "owner": ["Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram", "Paris. Galerie E. Druet. \"Cinquante tableaux de Vincent van Gogh,\" November 8-20, 1909, no. 46 (as \"Cypr\u00e8s aux Bl\u00e9s d'or\") [lent by Wagram; see Meedendorp 2003].", "Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1910, "coordinates": [[48.856614, 2.3522219], [52.5200066, 13.404954], [52.5200066, 13.404954], [52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Paris", "Berlin", "Berlin", "Berlin"], "owner": ["Louis-Alexandre Berthier, prince de Wagram", "Berlin. Paul Cassirer. \"III. Ausstellung,\" October 25-November 20, 1910, no. 28 (as \"Das Getreidefeld,\" annotated \"Kalligraphisch knorrige Wolken\").", "Paul Cassirer", "Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1911, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1912, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1913, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1914, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1915, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1916, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1917, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1918, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1919, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1920, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1921, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954], [52.5200066, 13.404954], [52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin", "Berlin", "Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn", "Berlin. Kronprinzenpalais, Nationalgalerie. \"Van Gogh\u2014Matisse,\" 1921, no. ? [see La Faille 1970].", "Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1922, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1923, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1924, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1925, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1926, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1927, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1928, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1929, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1930, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1931, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1932, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1933, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1934, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1935, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954], [52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin", "Berlin"], "owner": ["Franz von Mendelssohn", "von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1936, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1937, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1938, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1939, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1940, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1941, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1942, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1943, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1944, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1945, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1946, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1947, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1948, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1949, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1950, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954]], "cities": ["Berlin"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1951, "coordinates": [[52.5200066, 13.404954], [47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Berlin", "Z\u00fcrich"], "owner": ["von Mendelssohn family, Germany, later Switzerland", "Emil B\u00fchrle"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1952, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["Emil B\u00fchrle"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1953, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["Emil B\u00fchrle"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1954, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694], [47.3702367, 8.5481596], [47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich", "Kunsthaus Z\u00fcrich", "Z\u00fcrich"], "owner": ["Emil B\u00fchrle", "Kunsthaus Z\u00fcrich. \"Vincent van Gogh,\" October 9-November 21, 1954, not in catalogue.", "Emil B\u00fchrle"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1955, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["Emil B\u00fchrle"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1956, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694], [47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich", "Z\u00fcrich"], "owner": ["Emil B\u00fchrle", "his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1957, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1958, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694], [47.3702367, 8.5481596], [52.5200066, 13.404954], [48.1440836, 11.5859413]], "cities": ["Z\u00fcrich", "Kunsthaus Z\u00fcrich", "Berlin", "Haus der Kunst M\u00fcnchen"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich", "Kunsthaus Z\u00fcrich. \"Sammlung Emil G. B\u00fchrle,\" June 7-end of September, 1958, no. 243 (as \"Das gelbe \u00c4hrenfeld mit Zypressen\").", "Berlin. Schloss Charlottenburg. \"Franz\u00f6sische Malerei von Manet bis Matisse aus der Sammlung Emil B. B\u00fchrle/Z\u00fcrich,\" October 5-November 23, 1958, no. 47 (as \"Das gelbe \u00c4hrenfeld mit Zypressen\").", "Haus der Kunst M\u00fcnchen. \"Hauptwerke der Sammlung Emil Georg B\u00fchrle - Z\u00fcrich,\" December 5, 1958-February 15, 1959, no. 74 (as \"Das Gelbe \u00c4hrenfeld mit Zypressen\")."], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "exhibition", "exhibition"]}}, {"line": {"year": 1959, "coordinates": [[48.1440836, 11.5859413], [48.856614, 2.3522219], [47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Haus der Kunst M\u00fcnchen", "Paris", "Z\u00fcrich"], "owner": ["Haus der Kunst M\u00fcnchen. \"Hauptwerke der Sammlung Emil Georg B\u00fchrle - Z\u00fcrich,\" December 5, 1958-February 15, 1959, no. 74 (as \"Das Gelbe \u00c4hrenfeld mit Zypressen\").", "Paris. Petit Palais. \"De Gericault \u00e0 Matisse: Chefs-d'\u0153uvre fran\u00e7ais des collections suisses,\" March-May 1959, no. 68 (as \"Le champ de bl\u00e9 jaune,\" lent by the Collection B\u00fchrle, Z\u00fcrich).", "his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [1], "dataType": ["exhibition", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1960, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1961, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1962, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1963, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1964, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1965, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1966, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1967, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1968, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1969, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1970, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1971, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1972, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1973, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1974, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1975, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1976, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1977, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1978, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1979, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1980, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1981, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1982, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1983, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1984, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1985, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1986, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1987, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1988, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1989, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1990, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694], [38.9071923, -77.0368707], [45.4985219, -73.5794001], [35.457223, 139.630459]], "cities": ["Z\u00fcrich", "Washington D.C.", "Montreal Museum of Fine Arts", "Yokohama Museum of Art"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich", "Washington. National Gallery of Art. \"The Passionate Eye: Impressionist and Other Master Paintings from the Collection of Emil G. B\u00fchrle, Z\u00fcrich,\" May 6-July 15, 1990, no. 62 (lent from a private collection).", "Montreal Museum of Fine Arts. \"The Passionate Eye: Impressionist and Other Master Paintings from the Collection of Emil G. B\u00fchrle, Z\u00fcrich,\" August 3-October 14, 1990, no. 62.", "Yokohama Museum of Art. \"The Passionate Eye: Impressionist and Other Master Paintings from the Collection of Emil G. B\u00fchrle, Z\u00fcrich,\" November 2, 1990-January 13, 1991, no. 62."], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "exhibition", "exhibition"]}}, {"line": {"year": 1991, "coordinates": [[35.457223, 139.630459], [51.5073509, -0.1277583], [47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Yokohama Museum of Art", "London", "Z\u00fcrich"], "owner": ["Yokohama Museum of Art. \"The Passionate Eye: Impressionist and Other Master Paintings from the Collection of Emil G. B\u00fchrle, Z\u00fcrich,\" November 2, 1990-January 13, 1991, no. 62.", "London. Royal Academy of Arts. \"The Passionate Eye: Impressionist and Other Master Paintings from the Collection of Emil G. B\u00fchrle, Z\u00fcrich,\" February 1-April 9, 1991, no. 62.", "his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [1], "dataType": ["exhibition", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1992, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694]], "cities": ["Z\u00fcrich"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1993, "coordinates": [[47.3768866, 8.541694], [40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Z\u00fcrich", "Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["his son, Dieter B\u00fchrle, Zurich", "Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "provenance"]}}, {"line": {"year": 1994, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1995, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1996, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1997, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1998, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 1999, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2000, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2001, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2002, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2003, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2004, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2005, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244], [40.7794366, -73.963244], [40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art", "Metropolitan Museum of Art", "Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art", "New York. The Metropolitan Museum of Art. \"Vincent van Gogh: The Drawings,\" October 12-December 31, 2005, no. 111.", "Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 2006, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2007, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2008, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244], [40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art", "Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art", "New York. The Metropolitan Museum of Art. \"The Philippe de Montebello Years: Curators Celebrate Three Decades of Acquisitions,\" October 24, 2008-February 1, 2009, online catalogue."], "changeFlag": [1], "dataType": ["provenance", "exhibition"]}}, {"line": {"year": 2009, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244], [40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art", "Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["New York. The Metropolitan Museum of Art. \"The Philippe de Montebello Years: Curators Celebrate Three Decades of Acquisitions,\" October 24, 2008-February 1, 2009, online catalogue.", "Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [1], "dataType": ["exhibition", "provenance"]}}, {"line": {"year": 2010, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2011, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2012, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2013, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2014, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2015, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2016, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}, {"line": {"year": 2017, "coordinates": [[40.7794366, -73.963244]], "cities": ["Metropolitan Museum of Art"], "owner": ["Metropolitan Museum of Art"], "changeFlag": [0], "dataType": ["provenance"]}}]}